# minicube_homework

Шаг 1. Создать минимальный сервис, который

отвечает на порту 8000
имеет http-метод
GET /health/
RESPONSE: {"status": "OK"}
Шаг 2. Cобрать локально образ приложения в докер.
Запушить образ в dockerhub
Шаг 3. Написать манифесты для деплоя в k8s для этого сервиса.
Манифесты должны описывать сущности: Deployment, Service, Ingress.
В Deployment могут быть указаны Liveness, Readiness пробы.
Количество реплик должно быть не меньше 2. Image контейнера должен быть указан с Dockerhub.
Хост в ингрессе должен быть arch.homework. В итоге после применения манифестов GET запрос на http://arch.homework/health должен отдавать {“status”: “OK”}.
Шаг 4. На выходе предоставить
0) ссылку на github c манифестами. Манифесты должны лежать в одной директории, так чтобы можно было их все применить одной командой kubectl apply -f .

url, по которому можно будет получить ответ от сервиса (либо тест в postmanе).
Задание со звездой (+5 баллов):*
В Ingress-е должно быть правило, которое форвардит все запросы с /otusapp/{student name}/* на сервис с rewrite-ом пути. Где {student name} - это имя студента.
Например: curl arch.homework/otusapp/aeugene/health -> рерайт пути на arch.homework/health
Рекомендации по форме сдачи дз:

использовать nginx ingress контроллер, установленный через хелм, а не встроенный в миникубик:
kubectl create namespace m && helm repo add ingress-nginx https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/ && helm repo update && helm install nginx ingress-nginx/ingress-nginx --namespace m -f nginx-ingress.yaml (файл приложен к занятию)
https://kubernetes.github.io/ingress-nginx/user-guide/basic-usage/
необходимо в новых версиях nginx добавлять класс ингресса
ingressClassName: nginx
прикладывать к 2 дз урл для проверки: curl http://arch.homework/health или как указано в дз со *.
К 3 дз и далее дз прикладывать коллекцию postman и проверять ее работу через newman run имя_коллекции
прикладывать кроме команд разворачивания приложения, команду удаления)
прописать у себя в /etc/hosts хост arch.homework с адресом своего миникубика (minikube ip), чтобы обращение было по имени хоста в запросах, а не айпи
Обратите внимание, что при сборке на m1 при запуске вашего контейнера на стандартных платформах будет ошибка такого вида:
standard_init_linux.go:228: exec user process caued: exec format error
Для сборки рекомендую указать тип платформы linux/amd64:
docker build --platform linux/amd64 -t tag .
Более подробно можно прочитать в статье: https://programmerah.com/how-to-solve-docker-run-error-standard_init_linux-go219-exec-user-process-caused-exec-format-error-39221/